<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="title_home">" मुखपृष्ठ"</string>
    <string name="title_maths_tricks">गणित की चाल</string>
    <string name="title_puzzles">" पहेलि"</string>
    <string name="solution">" उपाय"</string>
    <string name="title_activity_main">" मुखपृष्ठ"</string>
    <string name="puz1">" पहेलि 1"</string>
    <string name="puz2">" पहेलि 2"</string>
    <string name="puz3">" पहेलि 3"</string>
    <string name="puz4">" पहेलि 4"</string>
    <string name="puz5">" पहेलि 5"</string>
    <string name="puz6">" पहेलि 6"</string>
    <string name="puz7">" पहेलि 7"</string>
    <string name="puz8">" पहेलि 8"</string>
    <string name="puz9">"  पहेलि 9"</string>
    <string name="puz10">" पहेलि 10"</string>
    <string name="language">" भाषा"</string>

    <string-array name="languages">
        <item>अंग्रेज़ी</item>
        <item>मराठी</item>
        <item>हिन्दी</item>
    </string-array>
    <string name="p2">एक आदमी घर से बाहर चला गया, वह बाईं ओर थोड़ी दूरी पर चला गया और बाईं ओर थोड़ी दूरी पर चला गया और बाईं ओर थोड़ी दूरी पर चला गया और अब वह घर पहुंचा और उसने दो लोगों को हेलमेट पहने देखा, आप जानते हैं कि वे दो आदमी कौन हैं</string>
    <string name="s2">वह व्यक्ति एक बेसबॉल खिलाड़ी है। ये लोग कैचर और पंच हैं।</string>
    <string name="p3">एक गाय को 4 मीटर लंबी रस्सी से बांधा जाता है। गाय से 20 मीटर की दूरी पर भोजन है। हालाँकि, गाय 20 मीटर की दूरी पर रखा हुआ भोजन  खाती है। यह कैसे हो सकता है?</string>
    <string name="s3">रस्सी को गाय के अलावा कुछ भी नहीं बांधा जाता है, इसलिए गाय रखा हुआ भोजन खा सक्ती है</string>
    <string name="p4">एक चरवाहा एक बार में जाता है और पानी के लिए बारमान को पूछता है। बारमान इसके बजाय बंदूक निकालता है और उसे आदमी की ओर इशारा करता है। आदमी अपने दिल से \"धन्यवाद\" कहता है और चला जाता हे, क्यों?</string>
    <string name="s4">" चरवाहे को हिचकी थी और उसे पानी की जरूरत थी। बरमान ने उसे अपनी बंदूक के बजाय झटका दिया और इससे हिचकी ठीक हो गई।"</string>
    <string name="p5">आपके पास दस लालटेन हैं, जिनमें से पांच काम कर रहे हैं, और जिनमें से पांच टूटे हुए हैं। आपको कोई भी दो लालटेन चुनने और एक परीक्षण करने की अनुमति है जो आपको बताता है कि उनके बीच एक टूटी हुई लालटेन है या नहीं। सुनिश्चित करने के लिए कि आपको लालटेन मिलने तक कितने परीक्षणों की आवश्यकता है? \\nनोंद: यदि परीक्षण से पता चलता है कि टूटी हुई लालटेन हैं, तो यह आपको नहीं बताता कि वे कौन सी हैं और कितने (एक या दो) हैं</string>
    <string name="s5">आपको 6 परीक्षण चाहिए: (१, २) → (३, ४) → (५, ६) → (→, 7) → (→, ९) → (→, ९) यदि इनमें से कम से कम एक परीक्षण सकारात्मक है, तो आपको दो कामकाजी लालटेन मिल गए हैं। यह सभी परीक्षण नकारात्मक हैं, फिर लालटेन # 10 काम करना चाहिए। दरअसल, चूंकि प्रत्येक जोड़े (1, 2), (3, 4), (5, 6) में से कम से कम एक लालटेन काम नहीं कर रही है। इसलिए, # 7, # 8, # 9, # 10 के बीच कम से कम 2 कामकाजी लालटेन हैं। यदि # 10 काम नहीं कर रहा है, तो कम से कम एक जोड़े (7, 8), (7, 9), या (8, 9) को एक सकारात्मक परीक्षा देनी चाहिए, जो एक विरोधाभास है</string>
    <string name="p6">" शतरंज की बिसात पर 8 रानियाँ रखें, ताकि दोनों एक-दूसरे पर हमला न करें। अतिरिक्त चुनौती के लिए, सुनिश्चित करें कि यह तीनों एक सीधी रेखा में नहीं खड़े हैं।"</string>
    <string name="s6">मूल पहेली में 10 अद्वितीय समाधान हैं, रोटेशन और समरूपता तक। लगाए गए अतिरिक्त प्रतिबंध के साथ, केवल एक ही समाधान है।</string>
    <string name="p7">1990 में, एक व्यक्ति 15 वर्ष का है। 1995 में, वही व्यक्ति 10 वर्ष का है। यह कैसे हो सकता है?</string>
    <string name="s7">" व्यक्ति का जन्म 2005 ई.पू."</string>
    <string name="p8">" आपको 3 बॉक्स दिए गए हैं - एक लेबल "सेब", एक लेबल "केले", और एक लेबल "सेब और केले"। आपको बताया जाता है कि बक्से पर लगे लेबल पूरी तरह से बेमेल हो गए हैं, यानी इसके सही बॉक्स पर तीन लेबल में से कोई भी नहीं डाला गया है। आप केवल एक बॉक्स कैसे खोल सकते हैं और उसमें से एक यादृच्छिक फल चुन सकते हैं, ताकि फल को देखने के बाद, आप तीनों में से प्रत्येक बॉक्स की सामग्री का सही अनुमान लगा सकें?"</string>
    <string name="s8">"सेब और केले" नामक बॉक्स खोलें। यदि आप इससे एक केले का चयन करते हैं, तो "केले" नामक बॉक्स में सेब होंगे और इसलिए "सेब" लेबल वाले बॉक्स में सेब और केले होंगे। इसी तरह, यदि आप इसमें से एक सेब का चयन करते हैं, तो सेब नामक बॉक्स में केले होंगे और इसलिए "केला" नामक बॉक्स में सेब और केले होंगे।"</string>
    <string name="p9">25 घोड़े हैं और आप उनमें से सबसे तेज़ 3 ढूंढना चाहते हैं। आप किसी भी 5 घोड़ों को एक दूसरे के खिलाफ दौड़ सकते हैं और अंतिम खड़े देख सकते हैं, लेकिन दौड़ने के समय को नहीं। यदि सभी घोड़ों में स्थिर, स्थायी गति है, तो आपको सबसे तेज 3 खोजने के लिए कितनी दौड़ आयोजित करने की आवश्यकता है?</string>
    <string name="s9">" हमें घोड़े H1, H2, H3, H4,…, H24, H25 लेबल करें।  हम एच 1 - एच 5 और (सामान्यता की हानि के बिना) रेस करते हैं कि एच 1> एच 2> एच 3> एच 4> एच 5। हम निष्कर्ष निकालते हैं कि H4, H5 सबसे तेज़ 3 में से नहीं हैं।  हम H6 - H10 की दौड़ लगाते हैं और (सामान्यता की हानि के बिना) पाते हैं कि H6> H7> H8> H9> H10। हम निष्कर्ष निकालते हैं कि H9, H10 सबसे तेज 3 में से नहीं हैं।  हम H11 की दौड़ लगाते हैं - H15 और (सामान्यता की हानि के बिना) पाते हैं कि H11> H12> H13> H14> H15। हम निष्कर्ष निकालते हैं कि H14, H15 सबसे तेज 3 में से नहीं हैं।  हम एच 16 - एच 20 और (सामान्यता की हानि के बिना) रेस करते हैं कि एच 16> एच 17> एच 18> एच 19> एच 20। हम निष्कर्ष निकालते हैं कि H19, H20 सबसे तेज 3 में से नहीं हैं।  हम H21 की दौड़ लगाते हैं - H25 और (सामान्यता के नुकसान के बिना) पाते हैं कि H21> H22> H23> H24> H25। हम निष्कर्ष निकालते हैं कि H24, H25 सबसे तेज़ 3 में से नहीं हैं।  हम एच 1, एच 6, एच 11, एच 16, एच 21 और (सामान्यता की हानि के बिना) रेस करते हैं कि एच 1> एच 6> एच 11> एच 16> एच 21। हम निष्कर्ष निकालते हैं कि H16, H21 सबसे तेज 3 में से नहीं हैं।  अब हम जानते हैं कि H1 सबसे तेज घोड़ा है और केवल H2, H3, H6, H7, H11 सबसे तेज तीन को पूरा कर सकते हैं। हम उन्हें एक दूसरे के खिलाफ दौड़ते हैं और पाते हैं कि उनमें से सबसे तेज दो कौन हैं। हम कुल 7 दौड़ के साथ कार्य पूरा करते हैं"</string>
    <string name="p10">एक रानी अपने बेटे और बेटी के साथ एक बहुत ऊँची मीनार के शीर्ष कमरे में कैद है। उनकी खिड़की के बाहर, उसके चारों ओर रस्सी के साथ एक चरखी है, और रस्सी के छोर पर दो समान टोकरियाँ जकड़ी हुई हैं। रानियों का वजन 195l, बेटी का वजन 105lbs और बेटे का वजन 90lbs है। यदि उनमें से कोई भी एक टोकरी में मिलता है और दूसरी टोकरी में सामग्री की तुलना में 15lbs अधिक वजन होता है, तो वह बहुत तेजी से गिर जाएगा और जमीन के साथ प्रभाव पर मर जाएग।  दो टोकरियों और अपने कमरे में 75 मिलियन पत्थर का उपयोग करके ये तीनों टॉवर से कैसे बच सकते हैं?</string>
    <string name="s10">" 1. पत्थर को एक टोकरी में नीचे भेजा जाता है। \n 2. बेटा नीचे चला जाता है, पत्थर ऊपर चला जाता है। \n 3. बेटी नीचे जाती है, बेटा ऊपर जाता है। \n 4. पत्थर वापस नीचे फेंक दिया गया है। \n 5. रानी नीचे जाती है, बेटी और पत्थर ऊपर जाते हैं। \n 6. पत्थर नीचे चला जाता है। \n 7. बेटा नीचे चला जाता है, पत्थर ऊपर चला जाता है। \n 8. बेटी नीचे जाती है, बेटा ऊपर जाता है। \n 9. पत्थर वापस नीचे फेंक दिया जाता है। \n 10. बेटा नीचे जाता है, पत्थर ऊपर जाता है।"</string>
    <string name="trick1">" चाल 1"</string>
    <string name="trick2">" चाल 2"</string>
    <string name="trick3">" चाल 3"</string>
    <string name="trick4">" चाल 4"</string>
    <string name="trick5">" चाल 5"</string>
    <string name="trick6">" चाल 6"</string>
    <string name="trick7">" चाल 7"</string>
    <string name="trick8">" चाल 8"</string>
    <string name="trick9">" चाल 9"</string>
    <string name="trick10">" चाल 10"</string>
    <string name="t1_1">1. कोई बी अंक मन मे सोचो</string>
    <string name="t1_2">2. इसे 3 से गुणा करें।</string>
    <string name="t1_3">3. इसमें 6 जोड़ें</string>
    <string name="t1_4">4. इस संख्या को 3 से भाग दें</string>
    <string name="t1_5">5. चरण 4 के  उत्तर से चरण 1 वाली संख्या घटाएं।</string>
    <string name="t1_6">" उत्तर 2 है"</string>
    <string name="t2_1">1. किसी भी तीन अंकों की संख्या के बारे में सोचें जिसमें प्रत्येक अंक समान हो। उदाहरण 333</string>
    <string name="t2_2">" 2. अंकों को जोड़ें।"</string>
    <string name="t2_3">3. तीन अंकों की संख्या को चरण 2 के उत्तर से विभाजित करें।</string>
    <string name="t2_4">" उत्तर 37 है"</string>
    <string name="t3_1">1. 1 से 6 तक मे से एक संख्या चुनें।</string>
    <string name="t3_2">2. इसे 9 से गुणा करें।</string>
    <string name="t3_3">3. इसे 111 से गुणा करें।</string>
    <string name="t3_4">4. इसे 1001 से गुणा करें।</string>
    <string name="t3_5">5.  उत्तर को 7 से भाग दें</string>
    <string name="t3_6">उत्तर मे 1, 2, 4, 5, 7 और 8 अंक होगे</string>
    <string name="t4_1">1. कोई बी अंक मन मे सोचो</string>
    <string name="t4_2">" 2. 4 जोड़ें, फिर परिणाम को 4 से गुणा करें।"</string>
    <string name="t4_3">3. 8 घटाएं, फिर परिणाम को 4 से विभाजित करें।</string>
    <string name="t4_4">4. चरण 3 के उत्तर से चरण 1 वाली संख्या घटाएं</string>
    <string name="t4_5">" उत्तर 2 है"</string>
    <string name="t5_1">1. कोई बी अंक मन मे सोचो</string>
    <string name="t5_2">2. इसे 2 से गुणा करें।</string>
    <string name="t5_3">" 3. 9 जोड़ें, फिर 3 घटाएं और फिर 2 से विभाजित करें।"</string>
    <string name="t5_4">4. चरण 3 के उत्तर से चरण 1 वाली संख्या घटाएं</string>
    <string name="t5_5">" उत्तर 3 है"</string>
    <string name="t6_1">1.  किसी भी 3 अंकों की संख्या के बारे में सोचो</string>
    <string name="t6_2">2. 7 जोड़ें फिर 2 से गुणा करें।</string>
    <string name="t6_3">3. 4 घटाएं, फिर परिणाम को 2 से विभाजित करें।</string>
    <string name="t6_4">4. चरण 3 के उत्तर से चरण 1 वाली संख्या घटाएं</string>
    <string name="t6_5">" उत्तर 5 है"</string>
    <string name="t7_1">1. 1 से 9 तक मे से किसी भी दो अलग-अलग संख्याओं को लिखें। फिर दोनों संख्याओं को उल्टा करें।</string>
    <string name="t7_2">2. आपके पास दो दो अंकों की संख्या होनी चाहिए।</string>
    <string name="t7_3">3. छोटी संख्या को बड़े से घटाएं।</string>
    <string name="t7_4">4. उत्तर में संख्याओं को उल्टा करें और चरण 3 के संख्या जोडे।</string>
    <string name="t7_5">" उत्तर 99 है"</string>
    <string name="t8_1">" 1. तीन अंकों की संख्या के बारे में सोचें, जहां अंक अवरोही क्रम में हैं। उदाहरण: 321"</string>
    <string name="t8_2">" 2. संख्या को उल्टा करें और मूल संख्या से घटाएं।"</string>
    <string name="t8_3">3. अंतर को उल्टा करें और इसे मूल अंतर के साथ जोड़ें।</string>
    <string name="t8_4">" उत्तर 1089 है"</string>
    <string name="t9_1">1. अपने जन्म के महीने में 18 जोड़ें।</string>
    <string name="t9_2">2. इसे 25 से गुणा करें।</string>
    <string name="t9_3">3. 333 घटाएं, फिर 8 से गुणा करें।</string>
    <string name="t9_4">4. 554 घटाएं और 2 से भाग दें।</string>
    <string name="t9_5">5. अपनी जन्मतिथि जोड़ें और इसे 5 से गुणा करें।</string>
    <string name="t9_6">6. 692 जोड़ें और 20 से गुणा करें।</string>
    <string name="t9_7">7. जन्म वर्ष के केवल अंतिम दो अंक जोड़ें।</string>
    <string name="t9_8">8. 32940 घटाना।</string>
    <string name="t9_9">" अब पहला अंक आपका जन्म का महीना है, अगले दो अंक आपकी जन्मतिथि है और अंतिम दो अंक आपके जन्म वर्ष से अंतिम दो अंक हैं"</string>
    <string name="t10_1">1. कोई बी अंक मन मे सोचो</string>
    <string name="t10_2">2. इसमें से एक घटाएँ।</string>
    <string name="t10_3">3. 3 से गुणा करें और इसमें 12 जोड़ें।</string>
    <string name="t10_4">4. 3 से विभाजित करें और 5 जोड़ें।</string>
    <string name="t10_5">5. मूल संख्या घटाना।</string>
    <string name="t10_6">" उत्तर 8 है"</string>
    <string name="instruction_home">यदि आप कर सकते हैं नीचे दिखाई हुई सीढ़ी की शुरुआत और अंत का पता लगाएं।</string>
    <string name="p1">आप भूलभुलैया से बच रहे हैं और आपके सामने तीन दरवाजे हैं। बाईं तरफ का दरवाजा रैगिंग नरक की ओर जाता है। बीच का दरवाजा घातक हत्यारे की ओर जाता है। दायीं ओर का दरवाजा एक शेर की ओर जाता है जिसने तीन महीने से कुछ नही खाया है। कौन सा दरवाजा चुनना सही होगा?</string>
    <string name="s1">दाईं ओर का दरवाजा। तीन महीने तक नहीं खाने के बाद शेर की मौत हो सकती है।</string>
    <string name="title_contact">" संपर्क"</string>

    <!--About Us Page-->
    <string name="d_line1">डेवलपर से संपर्क करने के लिएी</string>
    <string name="d_contact1">7775029787</string>
    <string name="d_mail1">sksanketkudale@gmail.com</string>

</resources>