<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="title_home">मुख्यपृष्ठ</string>
    <string name="title_maths_tricks">" गणित युक्त्या"</string>
    <string name="title_puzzles">" कोडी"</string>
    <string name="solution">" उपाय"</string>
    <string name="puz1">" कोडे 1"</string>
    <string name="puz2">" कोडे 2"</string>
    <string name="puz4">कोडे 4</string>
    <string name="puz3">" कोडे 3"</string>
    <string name="puz5">" कोडे 5"</string>
    <string name="puz6">" कोडे 6"</string>
    <string name="puz7">" कोडे 7"</string>
    <string name="puz8">" कोडे 8"</string>
    <string name="puz9">" कोडे 9"</string>
    <string name="puz10">" कोडे 10"</string>
    <string name="p2">एक माणूस घरून निघाला, तो थोडे अंतर चालून डावीकडे वळला आणि परत थोडे अंतर चालून डावीकडे वळला आणि थोडे अंतर चालून डावीकडे वळला आणि आता तो घरी पोहोचला आणि त्याला दोन हेल्मेट घातलेले माणसं दिसल, तुम्ही ओळखा बरं कोण आहेत ते दोन माणसं</string>
    <string name="s2">ती व्यक्ती बेसबॉल खेळाडू आहे. हे लोक कॅचर आणि पंच आहेत.</string>
    <string name="title_activity_main">मुख्यपृष्ठ</string>
    <string name="language">भाषा</string>

    <string-array name="languages">
        <item>इंग्रजी</item>
        <item>मराठी</item>
        <item>हिंदी</item>
    </string-array>
    <string name="p3">एक गाय 4 मीटर लांब दोरीने बांधली जाते. गायीपासून 20 मीटर अंतरावर अन्न आहे. तथापि, गाय ते 20 मीटर अंतरावर असलेला अन्न खाते . हे कसे शक्य आहे?</string>
    <string name="s3">दोरीला गायीशिवाय दुसऱ्या कशालाही बांधलेले नाही, म्हणून गाय खायला जाऊ शकते.</string>
    <string name="p4">एक गुराखी एका बारमध्ये फिरतो आणि त्या बारमनला पाणी  मागतो. बारमन त्याऐवजी बंदूक बाहेर काढतो आणि त्या माणसाकडे निर्देश करतो. तो माणूस मनापासून “धन्यवाद” म्हणतो आणि निघून जातो, असे का?</string>
    <string name="s4">गुराखी ला उचक्या येत  होती आणि त्यांना पाण्याची गरज होती. त्याऐवजी बारमॅनने त्याच्या बंदुकीने त्याला धक्का दिला आणि यामुळे उचक्या  बरी झाली.</string>
    <string name="p5">आपल्याकडे दहा कंदील आहेत, त्यातील पाच कार्यरत आहेत आणि त्यातील पाच खराब आहेत. आपल्याला कोणतेही दोन कंदील निवडण्याची आणि एक चाचणी करण्याची परवानगी आहे ज्यामध्ये आपणास तेथे खराब कंदील आहे की नाही हे सांगायचे आहे. आपल्याला खात्री आहे की काम करत असलेल्या कंदील आपल्याला सापडत नाही तोपर्यंत आपल्याला किती चाचण्या आवश्यक आहेत? \nनोंद: चाचणीत तुटलेले कंदील असल्याचे आढळल्यास, ते कोणते व किती (एक किंवा दोन) आहेत हे सांगत नाही</string>
    <string name="s5">आपल्याला 6 चाचण्यांची आवश्यकता आहे: (1, 2) → (3, 4) → (5, 6) → (7, 8) → (7, 9) → (8, 9) जर या चाचण्यांपैकी किमान एक सकारात्मक असेल तर आपल्याला दोन कार्यरत कंदील आढळले आहेत. या सर्व चाचण्या नकारात्मक आहेत, तर कंदील # 10 कार्यरत असले पाहिजे. खरंच, प्रत्येक जोड्या (1, 2), (3, 4), (5, 6) मध्ये किमान एक कंदील कार्यरत नाही. म्हणून, # 7, # 8, # 9, # 10 मध्ये कमीतकमी 2 कार्यरत कंदील आहेत. जर # 10 कार्य करत नसेल तर किमान जोड्यांपैकी एकाने (7, 8), (7, 9) किंवा (8, 9) सकारात्मक चाचणी दिली पाहिजे जे एक विरोधाभास आहे</string>
    <string name="p6">" चेसबोर्डवर 8 राण्या ठेवा, जेणेकरून त्यातील दोघेही एकमेकांवर हल्ला करणार नाहीत. अतिरिक्त आव्हानासाठी, त्यापैकी तिघेही सरळ रेषेत उभे नसल्याचे सुनिश्चित करा."</string>
    <string name="s6">" मूळ कोडे मध्ये 10 अनन्य सोल्यूशन्स आहेत, जे आवर्तन आणि सममिती पर्यंत आहेत. अतिरिक्त निर्बंध लादल्याने, तेथे एकच उपाय आहे."</string>
    <string name="p7">1990 मध्ये, एक व्यक्ती 15 वर्षांची आहे. 1995 मध्ये तीच व्यक्ती 10 वर्षांची आहे. हे कसे असू शकते?</string>
    <string name="s7">" या व्यक्तीचा जन्म 2005 इ.स.पू. मध्ये झाला होता"</string>
    <string name="p8">आपणास 3 बॉक्स देण्यात आले आहेत - एक "सफरचंद" असे लेबल, "केळी" असे लेबल आणि एक "सफरचंद आणि केळी" असे लेबल असलेले. आपणास सांगितले जाते की बॉक्सवरील लेबले पूर्णपणे जुळत नाहीत, म्हणजे तीनपैकी कोणतीही लेबल त्याच्या योग्य बॉक्सवर ठेवलेली नाहीत. आपण फक्त एक बॉक्स कसा उघडू शकता आणि त्यामधून एखादे यादृच्छिक फळ कसे निवडाल जेणेकरून फळ पाहिल्यानंतर आपण तिन्ही पैकी प्रत्येक बॉक्समधील सामग्रीचा योग्य अंदाज लावू शकता.</string>
    <string name="s8">“सफरचंद आणि केळी” असे लेबल असलेला बॉक्स उघडा. आपण त्यातून केळी निवडल्यास, “केळी” नावाच्या बॉक्समध्ये सफरचंद असेल आणि म्हणूनच “सफरचंद” लेबल असलेल्या बॉक्समध्ये सफरचंद आणि केळी असतील. त्याचप्रमाणे आपण त्यातून सफरचंद निवडल्यास सफरचंद नावाच्या बॉक्समध्ये केळी असतील आणि म्हणूनच “केळी” नावाच्या बॉक्समध्ये सफरचंद आणि केळी असतील.</string>
    <string name="p9">येथे 25 घोडे आहेत आणि त्यापैकी आपणास सर्वात वेगवान 3 शोधायचे आहेत. आपण 5 पैकी कोणत्याही घोडास एकमेकांविरूद्ध शर्यत करू शकता आणि शेवटची स्थिती पाहू शकता, परंतु धावण्याच्या वेळा नव्हे. जर सर्व घोड्यांकडे स्थिर, कायम वेग असेल तर सर्वात वेगवान 3 शोधण्यासाठी आपल्याला किती शर्यती आयोजित करण्याची आवश्यकता आहे?</string>
    <string name="s9">आपण H1, H2, H3, H4,…, H24, H25 असे घोडे लेबल करूया.  आम्ही एच 1 - एच 5 आणि (सामान्यतेच्या नुकसानीविना) शर्यत करतो की एच 1> एच 2> एच 3> एच 4> एच 5 आढळतो. आम्ही निष्कर्ष काढला की एच 4, एच 5 सर्वात वेगवान 3 मधील नाही.  आम्ही एच 6 - एच 10 आणि (सामान्यतेच्या नुकसानीविना) शर्यत करतो की एच 6> एच 7> एच 8> एच 9> एच 10 आढळतो. आम्ही निष्कर्ष काढला की एच 9, एच 10 सर्वात वेगवान 3 मध्ये नाही.  आम्ही एच 11 - एच 15 आणि (सामान्यतेच्या नुकसानीविना) शर्यत करतो की एच 11> एच 12> एच 13> एच 14> एच 15 आढळले. आम्ही असा निष्कर्ष काढला की एच 14, एच 15 सर्वात वेगवान 3 मध्ये नाहीत.  आम्ही एच 16 - एच 20 आणि (सामान्यतेच्या नुकसानीविना) शर्यत करतो की एच 16> एच 17> एच 18> एच 19> एच 20 आढळतो. आम्ही निष्कर्ष काढला की एच 19, एच 20 वेगवान 3 मध्ये नाही.  आम्ही एच 21 - एच 25 आणि (सामान्यतेच्या नुकसानीविना) शर्यत करतो की एच 21> एच 22> एच 23> एच 24> एच 25 आढळते. आम्ही निष्कर्ष काढला की एच 24, एच 25 सर्वात वेगवान 3 मध्ये नाहीत.  आम्ही एच 1, एच 6, एच 11, एच 16, एच 21 आणि (सामान्यतेच्या नुकसानीशिवाय) H1> H6> H11> H16> H21 शोधतो. आम्ही असा निष्कर्ष काढला की एच 16, एच 21 सर्वात वेगवान 3 मधील नाहीत.  आता आम्हाला माहित आहे की एच 1 हा सर्वात वेगवान घोडा आहे आणि केवळ एच 2, एच 3, एच 6, एच 7, एच 11 सर्वात वेगवान तीन पूर्ण करू शकतो. आम्ही त्यांचा एकमेकांशी विरोध करतो आणि त्यातील सर्वात वेगवान दोन कोणत्या आहेत हे शोधतो. आम्ही एकूण 7 शर्यतींसह कार्य पूर्ण केले</string>
    <string name="p10">एका मुलाला आणि मुलीसमवेत एका राणीला एका उंच टॉवरच्या वरच्या खोलीत पकडले जाते. त्यांच्या खिडकीच्या बाहेर, दोरीच्या भोवती एक चरखी आहे आणि दोरीच्या शेवटी दोन समान बास्केट बांधाव्यात. राण्यांचे वजन 195 एलबीएस, मुलीचे वजन 105 एलबीएस आणि मुलाचे वजन 90 एलबीएस आहे. जर त्यापैकी एखादी बास्केटमध्ये गेली आणि दुसर्‍या टोपलीतील सामग्रीपेक्षा त्याचे वजन 15 पौंड असेल तर तो / ती खूप वेगवान होईल आणि जमिनीच्या परिणामामुळे मरणार आहे. त्यांच्या खोलीत असलेल्या दोन बास्केट आणि 75 दशलक्षचा दगड वापरुन हे तिघे टॉवरपासून कसे सुटू शकतात?</string>
    <string name="s10">1. टोपली मध्ये दगड खाली पाठविला आहे. \n 2. मुलगा खाली गेला, दगड चढला. \n 3. मुलगी खाली गेली, मुलगा वर जाईल. \n 4. दगड खाली  फेकला आहे.\n 5. राणी खाली उतरली, मुलगी आणि दगड वर गेले. \n 6. दगड खाली जातो.\n 7. मुलगा खाली जाईल, दगड वर जाईल.\n 8. मुलगी खाली गेली, मुलगा वर जाईल.\n 9. दगड खाली फेकला आहे.\n 10. मुलगा खाली गेला, दगड वर गेला.</string>
    <string name="trick1">" युक्ती 1"</string>
    <string name="trick2">" युक्ती 2"</string>
    <string name="trick3">" युक्ती 3"</string>
    <string name="trick4">" युक्ती 4"</string>
    <string name="trick5">" युक्ती 5"</string>
    <string name="trick6">" युक्ती 6"</string>
    <string name="trick7">" युक्ती 7"</string>
    <string name="trick8">" युक्ती 8"</string>
    <string name="trick9">" युक्ती 9"</string>
    <string name="trick10">" युक्ती 10"</string>
    <string name="t1_1">1. एका नंबर चा मनात विचार करा</string>
    <string name="t1_2">2.  त्याला 3 ने गुना</string>
    <string name="t1_3">3. त्यात 6 मिसळा</string>
    <string name="t1_4">4. आलेल्या उत्तराला 3 ने भागा</string>
    <string name="t1_5">5. पायरी क्रमांक 1 मधला आकडा पायरी क्रमांक 4 मधल्या उत्तरातून वजा करा</string>
    <string name="t1_6">उत्तर 2 असेल</string>
    <string name="t2_1">"1. एका 3 अंकी नंबर चा मनात विचार करा, ज्यामध्ये 3 नि अंकी सारखे असतील  उदाहरण 333 "</string>
    <string name="t2_2">2. तिन्ही संख्यांची बेरीज करा</string>
    <string name="t2_3">3 . पायरी क्रमांक 1 मधला नंबर ला पायरी क्रमांक 2 मधल्या उत्तराने भागा</string>
    <string name="t2_4">उत्तर 37 असेल</string>
    <string name="t3_1">1. 1 ते 6 मधून एक संख्या निवडा.</string>
    <string name="t3_2">2.  त्याला 9 ने गुना</string>
    <string name="t3_3">3. 2.  त्याला 111 ने गुना</string>
    <string name="t3_4">4. 2.  त्याला 1001 ने गुना</string>
    <string name="t3_5">5. उत्तराला 7  ने भागा</string>
    <string name="t3_6">उत्तरामध्ये 1, 2, 4, 5, 7 आणि 8 हि अंक असतील</string>
    <string name="t4_1">1. एका नंबर चा मनात विचार करा</string>
    <string name="t4_2">2. त्यात 4 मिसळा आणि त्याला 4 ने गुना</string>
    <string name="t4_3">3. आता 8 वजा करून 4 ने भागा</string>
    <string name="t4_4">4. पायरी क्रमांक 1 मधला आकडा पायरी क्रमांक 3 मधल्या उत्तरातून वजा करा</string>
    <string name="t4_5">उत्तर 2 असेल</string>
    <string name="t5_1">1. एका नंबर चा मनात विचार करा</string>
    <string name="t5_2">2.  त्याला 2 ने गुना</string>
    <string name="t5_3">3. त्यात 9 मिसळा आणि 3 वजा करून 9 ने भागा</string>
    <string name="t5_4">4. पायरी क्रमांक 1 मधला आकडा पायरी क्रमांक 3 मधल्या उत्तरातून वजा करा</string>
    <string name="t5_5">उत्तर 3 असेल</string>
    <string name="t6_1">1. एका 3 अंकी नंबर चा मनात विचार करा</string>
    <string name="t6_2">2. त्यात 7 मिसळा आणि त्याला 2 ने गुना</string>
    <string name="t6_3">3. आता 4 वजा करून 2 ने भागा</string>
    <string name="t6_4">4. पायरी क्रमांक 1 मधला आकडा पायरी क्रमांक 3 मधल्या उत्तरातून वजा करा</string>
    <string name="t6_5">उत्तर 5 असेल</string>
    <string name="t7_1">1. 1  ते 9 मधील दोन वेगळे नंबर चा मनात विचार करा आणि ते दोन संख्या उलट करा</string>
    <string name="t7_2">2. आपल्याकडे दोन दोन-अंकांची संख्या असेल.</string>
    <string name="t7_3">3. मोठ्या संख्येतून लहान संख्या वजा करा.</string>
    <string name="t7_4">4. उत्तरातील अंक उलट करा आणि आपण वजा करता तेव्हा आपणास मिळालेल्या क्रमांकात ते मिसळा.</string>
    <string name="t7_5">उत्तर 99 असेल</string>
    <string name="t8_1">1. तीन आकडी संख्येचा विचार करा, जेथे अंक उतरत्या क्रमाने आहेत. उदाहरण: 321</string>
    <string name="t8_2">2. संख्येतील अंकांना उलट करून पायरी क्रमांक एक मधल्या संख्येतून वजा करा</string>
    <string name="t8_3">3. उत्तराला उलट करून पायरी क्रमांक दोन मधल्या उत्तरासोबत मिसळा</string>
    <string name="t8_4">उत्तर 1089 असेल</string>
    <string name="t9_1">1. आपल्या जन्माच्या महिन्यात १८ मिसळा.</string>
    <string name="t9_2">2.  त्याला 25 ने गुना</string>
    <string name="t9_3">3. त्यातून 333 वजा करा आणि 8 ने गुना</string>
    <string name="t9_4">4. त्यातून 554 वजा करा आणि 2 ने भागा</string>
    <string name="t9_5">"5. यात तुमची जन्म तारीख मिसळा आणि 5 ने गुना "</string>
    <string name="t9_6">7. त्यात 692 मिसळा आणि 20 ने गुना</string>
    <string name="t9_7">8. त्यात तुमच्या जन्म वर्षाच्या शेवटचे 2 अंक मिसळा</string>
    <string name="t9_8">8. त्यातून 32940 वजा करा.</string>
    <string name="t9_9">आता पहिला अंक आपला जन्म महिना आहे, पुढील दोन अंक आपली जन्मतारीख आहे आणि शेवटचे दोन अंक आपल्या जन्माच्या वर्षाचे शेवटचे दोन अंक आहे.</string>
    <string name="t10_1">1. एका नंबर चा मनात विचार करा</string>
    <string name="t10_2">2. त्यातून 1 वजा करा</string>
    <string name="t10_3">3. 3 ने गुना आणि त्यात 12 मिसळा</string>
    <string name="t10_4">4. 3 ने भागा आणि त्यात 5 मिसळा</string>
    <string name="t10_5">5. पायरी क्रमांक 1 मधला आकडा पायरी क्रमांक 4 मधल्या उत्तरातून वजा करा</string>
    <string name="t10_6">उत्तर 8 असेल</string>
    <string name="instruction_home">आपणास शक्य असल्यास खालील पायर्‍याची सुरूवात आणि शेवट शोधा.</string>
    <string name="p1">आपण चक्रव्यूहापासून सुटत आहात आणि आपल्या समोर तीन दारे आहेत. डावीकडील दरवाजा रॅगिंग नरकात नेतो. मध्यभागी असलेला दरवाजा प्राणघातक मारेकरी ठरतो. उजवीकडील दरवाजा सिंहाकडे जातो ज्याने तीन महिन्यांपासून काही खाल्ले नाही. कोणता दरवाजा निवडणं बरॊबर असेल?</string>
    <string name="s1">उजवीकडचा दरवाजा. तीन महिने न खाल्ल्याने सिंह मेला असेल.</string>
    <string name="title_contact">" संपर्क"</string>


    <!--About Us Page-->
    <string name="d_line1">डेव्हलपर ला संपर्क साधण्यासाठी</string>
    <string name="d_contact1">7775029787</string>
    <string name="d_mail1">sksanketkudale@gmail.com</string>


</resources>